美國同台灣建交，一樣可以宣稱為恢復中美邦交

恢復與中華民國邦交

所以美國一直都講滅共，

唔係滅中